**O(objective)**:学习了三个设计模式：命令模式、策略模式和观察者模式。命令模式的命令封装在command对象中。invoker在command对象中调用命令，命令接收者会根据命令执行对应操作。策略模式把方法定义在一个类或接口中，子类去继承或实现。使得客户端可以不修改运行函数的代码也可以运行不同的方法。观察者模式定义了一个一对多的关系，某个对象被修改时，所有观察者都会收到对应的通知。学习了refactor的方法和什么是code smell<br><br>**R(Reflective)**:Happy
<br><br>**I(Interpretive)**:活用设计模式可以使我们的代码易于拓展和维护，但使用设计模式也可能会增加代码的复杂度，要按照实际开发需求选择是否使用设计模式。refactor代码也可以使得我们的代码更加易于维护和拓展，不过需要保证不改变原有功能，这就要求我们的测试要写好。
<br><br>**D(Decisional)**:接下来在项目开发中会注意什么地方可以使用设计模式，什么地方已经用到了设计模式，为什么要用。以及接下来编码完成后需要留意是否有code smell。